### 簡介 [[En](./README.md)、[简](./README_CN.md)、[日](./README_JP.md)]
一本 [Rust](https://www.rust-lang.org/)  書籍，有簡體和繁體版。內容包括算法分析，基本數據結構和算法，外加一些實戰。共有九章，其目錄如下。

* 第一章：計算機科學
    - 計算機科學
    - Rust 回顧及學習資源
* 第二章：算法分析
    - 性能分析：大 O 分析法
* 第三章：基本數據結構
    - 棧、隊列、雙端隊列、鏈表、Vec
* 第四章：遞歸
    - 遞歸三定律、尾遞歸、動態規劃
* 第五章：查找
    - 順序查找、二分查找、哈希查找
* 第六章：排序
    - 十大排序算法
* 第七章：樹
    - 二叉樹、二叉堆、二叉查找樹、平衡二叉樹
* 第八章：圖
    - 圖的表示、廣度優先、深度優先、最短路徑
* 第九章：實戰
    - 編輯距離、字典樹、過濾器、緩存淘汰
    - 一致性哈希、Base58編碼、區塊鏈 

### 代碼

所有代碼按照章節保存在 `code/`。

![code_statistics](./code_statistics.png)

### 收藏數

![star](https://starchart.cc/QMHTMY/RustBook.svg)

### 更新日誌
* 2022-02-27 更換書籍封面
* 2022-02-15 添加收藏數變化圖
* 2022-02-12 添加代碼統計信息
* 2022-02-09 修復單詞拼寫錯誤、解決 usize 減法溢出 panic
* 2022-02-06 更改代碼字體為等寬字體：[Source Code Pro](https://github.com/adobe-fonts/source-code-pro)
* 2022-02-02 更新到 Rust 1.58 版
* 2022-01-31 上傳代碼及最終文稿
* 2021-04-24 上傳初始文稿
